%
% Halaman Abstrak
%
% @author  Andreas Febrian
% @version 1.00
%

\chapter*{Abstrak}

\vspace*{0.2cm}

\noindent \begin{tabular}{l l p{10cm}}
	Nama&: & \penulis \\
	Program Studi&: & \program \\
	Judul&: & \judul \\
\end{tabular} \\ 

\vspace*{0.5cm}
\noindent
Kesalahan dalam menulis merupakan hal yang lumrah dalam pembuatan artikel. Meskipun begitu, dengan adanya kesalahan penulisan tentunya akan mengurangi kualitas dari artikel tersebut, walaupun kontennya bagus. Sayangnya, penulis artikel sering kali tidak sempat memeriksa keseluruhan artikel yang Ia tulis, dikarenakan waktu yang kurang. Begitupun dalam bahasa Indonesia, kesalahan penulisan artikel ilmiah cukup sering terjadi. Oleh kerena itu, diperlukan suatu alat yang memeriksa dokumen secara otomatis. Alat tersebut diberi nama \textit{proofreader}. Sayangnya, \textit{proofreader} dalam bahasa Indonesia masih kurang dikembangkan. Penelitian ini bertujuan untuk memulai pengembangan \textit{proofreader} dalam bahasa Indonesia. Pada penelitian ini, aturan-aturan yang mewadahi penulisan dalam bahasa Indonesia dikumpulkan. Aturan-aturan tersebut kemudian dideskripsikan kesalahan apa yang dapat terjadi akibat melanggarnya. Setelah itu, dibuat program untuk mendeteksi kesalahan tersebut. Setelah kesalahan terkumpul barulah setiap kesalahan akan diberi rekomendasi koreksi, yang kemudian akan dipilih oleh penulis artikel. Pada akhir penelitian, kesalahan-kesalahan yang melanggar aturan berhasil dideteksi dan diberi rekomendasi koreksi.

\vspace*{0.2cm}

\noindent Kata Kunci: \\ 
kesalahan penulisan, \textit{proofreader}, aturan penulisan bahasa Indonesia, NER, POSTAG, pendeteksian kesalahan penulisan, pengoreksian kesalahan penulisan

\newpage